\chapter*{Avant-propos}
\paragraph{}
Ce rapport\footnote{Dont les sources sont disponibles à cette adresse
  : \url{https://gitlab.com/bog/Stage-2016-Rapport}.} a pour vocation
de partager avec le lecteur intéressé mon expérience du stage que j'ai
effectué dans le cadre de ma licence troisième année en informatique à
l'Université de Bourgogne-Franche-Comté.

\section*{Structure du rapport}

\paragraph{}
Le contenu du rapport est divisé en cinq grandes parties.

\subparagraph{}
Dans la première partie, nous introduirons le contexte dans lequel
s'inscrit le stage et nous identifierons les principaux acteurs.

\subparagraph{}
La seconde partie est consacrée à l'explication du domaine métier et
des considérations techniques associées. Nous décrirons la finalité du
projet, ainsi que les différents aspects techniques nécessaires à la
bonne compréhension des objectifs du stage. Cette partie s'achève par
un bilan de l'état du projet avant le début du stage.

\subparagraph{}
La partie trois a pour objectif de faire état de nos contributions au
projet en qualité de stagiaire. Nos réalisations seront décrites et
expliquées en détail. Cette partie est indépendante, et bien que la
lecture de la partie précédente peut permettre de mieux comprendre les
subtilités des contributions, il est tout à fait possible de commencer
la lecture par cette partie dans un premier temps, et d'éventuellement
se rapporter à la partie précedente ensuite.

\subparagraph{}
La quatrième partie conclut le rapport et fait le bilan du travail
accompli, du travail restant, et se termine par un bilan personnel.

\subparagraph{}
Enfin, la cinquième partie regroupe différentes ressources auxquelles
font appel les parties précédentes. Un exemple complet et expliqué
d'un programme en langage \acrshort{nesc} est notamment donné en
annexe.
